澳中貿易戰 澳洲鐵礦出口商或成最大贏家

【鐵礦價格急增】政府排除出口關稅報復中國

前資源部長加納文（Matt Canavan）日前呼籲，針對鐵礦石出口徵收稅項，以報復中國對澳州葡萄酒、海鮮、牛肉及大麥採取的貿易限制及懲罰性措施。

他表示，每當中國再向澳洲出口商品採取更多行動，鐵礦石出口關稅稅額就應提高。但皮特則在今早向澳洲廣播公司（ABC）表示，後排議員有權發表意見，但澳洲的貿易制度遵循相關規則，同時亦會履行澳洲作出的承諾。

澳聯社報道，中國相當依賴鐵礦石進口以進行當地基建刺激計劃，而目前除了澳洲以外，中國尚未有其他可提供所需足夠鐵礦石的來源國家，為澳洲帶來貿易談判中的優勢。

與此同時，德勤經濟分析合夥人兼經濟分析師理查森（Chris Richardson）則將中國的貿易舉動形容為「愚蠢的策略」。

他表示，澳中之間的貿易糾紛正帶動澳洲經濟的發展，並觸發市場憂慮鐵礦石價格升至七年新高。目前，鐵礦石商品價格為每噸 150 美元，但十月份聯邦財案的預算僅為 55 美元一噸。

自由黨國會議員夏爾馬（Dave Sharma）表示，鐵礦石、煤炭、天然氣等商品佔澳洲對中國出口的一大部份。他向天空新聞說：「若主要出口商正收取破紀錄高價，不僅是出口商能從中受益，政府亦能得到更多收入。」

石頭……腳……

source:

今次中國拎起澳洲鐵礦石擲自己的腳

pin this

一陣發現 原來唔賣俾中國可以賺更多錢

垃圾支國
成日講到自己咁勁吖嗱

限電了

好嬲好嬲好嬲

派多幾架軍機繞台
捉多幾個香港泛民 先得